日本長住唔移民都好

eng文唔得個人又老左
都係日本開間公司做小生意好

好灰

泰國都唔錯但熱到仆行
識幾個去外國都做曬下等人做苦工
台灣都幾好不過要玩就冇乜地方玩日本就好少少

同埋日本如果住東京波邊或者遠少少地區養老舒服下都好

移民不嬲係向下流嘅活動，寄人籬下仲諗住做上等人？會唔會天真咗啲？

台灣不知幾多地方好玩 識揸車 電單車就唔同世界

老左無移民的話
個醫療費你無幾幾萬身家唔駛諗

所以一定唔可以打工, 要做老世
如果唔係香港幾勁都好, 去到賤過地底泥

泰國係456月熱，7-9月仲涼過香港。不過雨季

同一個飯煲一樣價錢
你要 made in japan 定 made in taiwan?

外國人係日本長住有醫保 同日本人一樣 利申住日本

鬼佬黎到香港係做上等人
why

咁日文得唔得先...

日本帶住口罩人地撚知你係咩人咩

我知呀，只係永住權同無得投票

移民去落後國家可能可以向上流？

無所謂

你係人定飯煲？

人地問你日文呀

吓，我間屋而家二千呎，點解係向下流

台灣係大過香港, 但係地方都唔夠大.
好似日本, 秦國, 馬拉咁既SIZE就差唔多

移民去埃塞俄比亞

此心安處是吾鄕…

唔同意要拘泥於乜嘢寄人籬下。依家咁樣嘅香港（莫講話一兩年後），比起所謂寄人籬下，好喺邊度？有咩唔同？

去咗日本就入鄉隨俗、玩2chan啦，仲玩連登，比日本人知你玩連登都唔玩2chan，實眼鳩冤。

即係你見到啲新移民寧願繼續講普通話都唔講白話一鳩樣

中文都唔得

你係日本識日文同英文已經係上等人

同問

請唔請賓賓

買嗰時42萬，求其揾個香港人都有錢過我啦

香港睇公立一樣係死路一條
總之無錢邊度都係死

一聽你口音就知你唔係本地㗎啦

こんにちは

日本醫保cover 大部分病症，去到contact lens都cover 埋, 唔會有香港排隊死或者一個醫生一日幾十個病人每人15分鐘依啲嘢

日本D醫療？
醫你唔死就得，入面D醫醫相衛你估唔到
（廣末涼子著住校服係電視賣緊call幾廣告已經係個邊搵食）

請問保費大約幾多

小朋友，香港你地膽都搞唔成生意，重講係外國搞?

泰國唔錯wo認真

日本要食得有番咁上下其實唔平
除非你真係長住鄉下食海鮮就平D

剩係醫你唔死已經好過香港好多啦

不過係日本，你到死個日醫生都可以唔話俾你知你係乜野病。
（唔係9吹，真有此事）

問題日本有冇得比你長住

好似有永居證 冇福利既話
買足保險 之後食老本退休都可以 不過都要識少少日文
同埋日本朋友性格好忠誠 香港人易d識到朋友 對比其他英語系國家

台灣剩係宜蘭花連都有排玩.

要有永居證點都要有條件, 比如經營簽證一定年期...如果佢就咁比人係個度居留就好...
利申: 我都想有無條件居留權

退休正。

語言不通呢

冇淪陷風險嘅話係人間天堂

Ching仲喺嗰邊做緊嘢？
想八卦下，而家有左最高工時同最低工資之後仲係咁多黑企業？
我喺香港做日資十幾年，母公司一個星期有一日係唔俾Ot
就算平日ot都要申請，因為要節電同埋限工時數
想八下啲工時長短係咪仲係咁變態

Ching 你都唔好以為香港醫療好好...你有冇睇到公立有咩事叫你排幾年, 分分鐘未輪到你睇都已經死左...緊急同知你大鑊就可能快少少...仲有, 公立醫院你有冇見D阿伯去睇糖尿分分鐘等一日...
當然你話有錢或有買保險去睇私家, 但問題你有咩大鑊野一野洗你幾十萬...

日本我唔知會點, 但我唔太信日本醫院或診所睇醫生要咁耐...同埋起碼有得睇先...同佢有國民醫療保險咁都算唔錯啦

其實呢點我反而唔介意, 有好多人死左都查唔到病因...

東京大阪緊係貴

台灣真係好正

我岩岩先諗住係日本開間公司, 反正都係批開日本野

Support....
最緊要衡量風險，輸得起（後生世仔駛乜驚咁多？）
Yahoo / Google 個D最初咪又係俾人BAN都扑街。遇到個伯樂先發達。

最好係揾完大陸佬錢，洗晒去外國，幫助加速

其實會去做咩生意多?

東南亞可以諗諗

起碼生活指數低啲

開間賣煎樣三寶

你會唔會睇少咗香港人層樓值幾錢

幾歲?

一千萬好未？用五十萬去鄉下買屋，裝修用多五十萬。淨返九百萬，日本政府就會用盡辦法令你盡快用晒啲錢去工作，咁你識唔識日文？人哋一聽就知你唔係本地人，過多五年你就要回流。

架佬國不了
又輻射又排外

呢個邏輯同樣APPLY去李嘉誠身上，我指英國政府

想知日本政府點樣搞到九百萬港紙冇晒
唔識日本咪又係去到旅行
有錢生活到 邊個理你

人哋總有辦法

你係咪有妄想症

隔幾年嚟一次政變，仲要係軍政府揸莊，冇乜保障喎

咁如果你計得掂數，你咪移囉。無人阻人，走嘅人都係失敗者

無料案內所

泰國住同玩係一流
但政局不穩
要生下一代既話教育冇乜競爭力
老人家退休就一流 但應該後生唔會想留係泰國

洗咩移民呀？

英國、日本、泰國、香港，每個地方每年住三個月啱啱好。

我就冇諗住移去日本 純粹以事論事
一個人有一千萬 keep住d低風險投資(唔大洗可能一年3厘都夠)去好多地方旅居絕對夠
唔好幻想埋d咩外國政府會呃晒你d錢 中共同其他極權政府就有可能會
你都講埋d咩失敗者 都係發洩你想人留係香港嘅情緒啫

香港係全世界有錢人集中嘅地方，瑞士就係退休嘅有錢人；香港就係搵緊錢嘅人

如果你認為錢唔重要，真係可以走，不過你係咪真係咁唔重視物質生活先？出新IPHONE你將會無錢買

食好著好住好，就要用錢；不過日本政府唔會比耕地你種嘢，除非你納稅，呢樣又係錢。

你睇死你都係得過諗字啦，你邊有本事移民過日本吖柒頭

大佬吖，香港唔需要失敗者吖，無人想失敗者留喺度吖

有錢去旅居都唔叫重視物質生活?日日返工搵錢先叫 有物質生活?
有一千萬身家 年年換iphone 換到死都得啦
你唔好俾你嘅情緒發洩影響你嘅思維 諗清楚先講啦

首先你要有錢先，又搞眾籌？

你講哂啦

點都唔會係你搵緊個份糧架啦, 你口中所講既唔會係打工仔有份架

點吖？感覺好無助？

咁你想有幾大份？take the lion's share?

覺得你好on9姐

大佬呀 唔好咁痴線啦
係你講到移民一定要向下流咁
好多香港人層樓接近成千萬
呢d人唔使眾籌已經有錢 去其他地方旅居只要想加有d計劃就得
唔係離開香港就係食屎 就係失敗者 就係向下流
冇錢冇能力又走先難咋

ching係咪有白卡

我都想未來喺日本退休
買間屋仔接待下 旅客/學生

不過喺日本打工不了

問問題都有罪？

八、九十年代移咗去加拿大嘅人，生活都唔係太好。

有部分回流咗返嚟，過嘅生活就好啲；而當地華人嘅生活只係一般

唔關有冇罪事啊
真心問你係咪有白卡
見你講野同思路似可以拎白卡改善生活

你啲咩邏輯嚟？

喺台灣搞民宿嘅人，下場係點？好似係蝕到仆街冚家剷

李嘉誠算唔算由潮洲移民黎香港？

唔洗反問我啦
只係關心下你姐
有時你哋係需要人協助

多謝你嘅錯愛

呢D野可以申請經營簽證咩

就算你賣樓有1000萬都不足以支撐日本生活
唔好咁多幻想啦

想去日本
踏實攞工作證再攞永住啦

無料案內所係易入難出制，亦有難入難出；亦有難入易出

日本住, 日日用都有口音?
會唔會係根本無心學, 日日上網睇返香港TVB?
去旅行間唔時有人問我係咪本地人, 因為衣著唔似但又好流利
(買野問下價, 問下路之類都話流利)

咁都叫中國地方，加上背景係戰亂，香港真正原居民係元朗啲圍頭仔，佔人口比例不夠1%，而且逐漸溝淡。

同埋你用李嘉誠自況，咁你有冇佢咁本事先？一百萬人先出一個呢啲人，而你就係旺角跌招牌都死十幾廿件果啲

覺得佢好可憐
完全唔覺自己思維有幾智障

咁我都希望你搵到自己條路，唔使咁迷惘

你同我想法一樣

一睇條友就知係白卡啦

起一起底，條傻鳩乎所有post 都係被負評

咁代表啲乜？比負評果個有問題定作者本身有問題？

其實日本ot要申請好似係因為厚生省會查太多ot時間會有人派落嚟查
但係呢個只係書面的ot時間，日本有樣嘢叫service ot(サービス残業)呢度嘅service意思係唔使錢/免費咁解，只要你情我願，唔報上去鬼知咩，不過其實有改善到，少左但都有，但情況比香港差
利申：聽人講
有套電視劇講日本ot,好似叫「我要準時收工」，可以去睇睇

20萬開間公司請個日本人缺社長半年後, 轉手比自己
做D小生意一個月幾皮野都夠晒
個邊其實食住唔貴, 2萬都夠, 好多靚樓都係千萬1-2, 去東京波邊住又舒服

日本會地震架喎，啲樓唔值錢，我勸你租好過買

你個腦一定實撚咗，係喺香港，樓先有個不合理價錢，呢個係人為因素。

石屎值幾錢？建築工人嘅人工值幾錢？係地價比人托起咗

做IT搵唔搵到食

你喺香港做IT搵唔到食嘅原因係乜？廢？你覺得人哋會請廢柴咩？

放心，全世界都錯，得你啱

得金融地產搵到錢
唔係做呢兩行嘅losers基本上可以走

要搵快錢同大錢，的確呢兩行係基本，但都係只有少數人可以做到，好多AA狗都撈唔掂。

同埋基本上份份工都差唔多，搵嘅錢唔會差好遠，做銀行基層萬八，譚仔阿姐都係萬八。做基層工基本上無分別

係日本變3k

做it去英美澳加做好過

原居民嗰班原本講開客家話嘅，睇下香港依邊有人講？所以廣東話都會同樣命運，唔講普通話俾人岐視

醫療工、老師、公務員
香港對比其他國家好好pay既

大鑊嘢去睇私家你預一，兩球先得

仲會海嘯
夏天而家仲多左水浸
成間屋沖走
如果將成副身家投資哂喺層樓到
香港人去到日本應該好快會痴線

日本人習慣同災難共存
香港人唔知頂唔頂得到

連衛兵嘅老母本身都係大陸人講普通話架，你講普通話有咩問題？

定係最歧視大陸人嘅人就係大陸人本身？落咗嚟香港嘅大陸人係咪最睇唔起大陸人本身？所以做咗反共嘅積極分子？滿口鄉音嘅人就提倡要講香港話？

定係你哋唔咁做就驚比人歧視？定係其實歧視緊人嘅人係你自己本身？

唔關事，係睇有冇錢

白種人>黑人>黃種人>南亞人

你要睇返問題本身，最想走嘅人係喺香港撈唔掂嘅人，試問一個撈唔掂嘅人本身邊會有錢！

香港有好多WHITE TRASH，香港嘅豬扒就食呢啲；當然，亦有精英白人。

總之無分膚色種族，用個人能力去分。

喺香港撈得掂個班都想有本外國護照先

唔使想，人哋已經有

同埋你個問題係錯判形勢、自視過高，以為自己係撈得掂果批

香港越撈唔掂去外國越好（唔計日本），外國最低工資同勞工保障都好過香港，樓又平啲。如果喺香港本身都係打份閪工生存緊，去外國一定生活好啲

點解你咁肯定？

你會唔會將自己嘅失敗歸究於香港嘅環境？定係你無論去到世界各地都會失敗收場？

唔喺made in 支那就得

潛撚咗

發少陣夢

問你點樣你又答唔到
五毛狗

答咗你咪比你防撚到！人哋點會講個答案比你知，何況呢啲嘢到時先諗。

咁咩叫WHITE TRASH？

或者咁講，你覺得白人唔使努力就高人一等？定係你由細到大都無努力過，所以做咗廢柴？

無淪陷風險香港都係天堂啦

有！你唔係土生土長，用字可以好道地，不過一開口講多兩講，人地都估到你唔係本地人。
仲有好多地方唔係用標準語，你讀黎讀去都未必學得識。
我有fd 係日本三十幾年，用字完全係地道，不過口音即知（仲有佢N零，一樣拎到個日本國籍）

香港都有好多地方好好玩，睇下你有冇錢啫。

乜台灣去玩唔使用錢嘅咩？

Hitachi 某分部講明9點女性社員要走晒，10點半所有人要放工。
Itochu咪又係有纇似咁既policy
結果咪個個差唔多鐘數去打卡，緊住咪又係度做到尾班車先走。
（唔講咁detail, 費事俾人起底）
OT係日本差唔多係習慣，唔係公司度D人好似周身痕咁

咁就唔清楚...我剛剛做左小手術, 香港既治療方式全部都係單一...外國都起碼叫有其他治療方式比你選擇...所以我好睇唔起香港醫療...

樓主你咁唔知天氣熱先少病痛咩？

我係香港一到冬天就有鼻敏感 來到泰國未試過有事

你係咪做IT? 日本極需要IT
好多programmer連日文都唔多識,working visa直接拎5-8年,跟手整個高度人材快快手入籍

支國人：

除非你嫁日本妹啦
否則入藉無可能
永住就得

去日本實揾到工
問題係同香港無咩大分別
但要離鄉別井啦
香港唔係情況好差就三思啦
日本有好多時係俾支國人脫離貧窮線去的

IT Network 有冇行? 離鄉別井無問題...但唔知好唔好環境...

日本咩行業都好外國人你唔好期待好高人工,唔好期待同香港有大分別啦
好多時缺人係因為人工一般
一般比較保障你揾到工仲要識日文
支國人用嚟脫貧就好

香港唔係衰到要走難
係香港日本公司做無咩大分別

岩, 無話買, 係租, 因為平, 如果買左十年到時後壞呢樣個樣就大獲

香港人咁勤力我相信只要基本英文OK, 去到邊都可以生活到或有番作為

泰國養老真係唔錯, 不過醫療同其他生活旨問題多多
但係去玩或長住一排就一流
有香港身份証, 有咩事就番黎

層樓大就係上流咁去非洲啦

我幾個支那同事已經入籍，掉鬼左本支那護照 0頭金買左樓，全部單身，其實冇想像中咁難。
如果比我揀我會要永住多過歸化
你講嘅都係真話，但咁講係連登冇人會接受架，會比班崇日撚圍屌

有地震

師兄 日本改左制啦 咩年代而家入籍易過永住利申住日本

依家香港＝中國
所以未必會請你（容乜易你爆晒D料俾國家）
係都請印度個D

呢D支國人最容易出賣日本仔

日本、台灣長住ok
泰國依啲鬼地方真係唔好去

可否講解下嗎?

講多樣，
好多大陸仔吹9水話自己拎日本passport (公司根本冇可能知佢得唔得，因為永住同歸化其實差冇幾，係多個passport，公司亦唔過問唔到佢申請成點）
佢拎住本passport我就信
我個人經驗睇, 永住者同歸化者基本上冇乜太大分別

好多身邊人都有去日本做野讀書
前提係唔想係香港做
原因好單純

你如果因為人工高而想去日本就100%無可能啦
識日文先勉強一般工資生存到
唔識200%無可能

我識煮飯，請我

接受到日本既生活同做事方式其實都幾好住既

起底即block啦，仲同條五毛講咁多。

但泰國點解會係鬼地方?

歸化係咪要放棄埋香港PR？

記得外務省個申請有問到你要list out所有PR
不過好似唔駛，大部分（除左支拿）都係香港出世gain by born 所以technically 係冇得放棄

如果用bno去申請visa
咁歸化時要唔要放棄
唔係英國PR

馬都未有就話要贏G1日本盃
你得既話外務省同総務省會有info....最少會叫你上堂學下野先（好多人都冇講呢part)

申請緊龜化, 有撚排等

Interview左未？

IN左兩次. 仲未正式入紙
文件就準備好晒, 得閒去交

加油，我已龜化

無咩擔心,
最煩係佢要我影屋企相, 屋企亂到乜咁

比錢請家政婦執一執啦

睇住隨時上黎你屋企
（朝早7點鐘打黎話8點黎家訪）

龜化要家訪?

Ching有無改日文名

咁馬來西亞粵語都通...用英文泰國都未必通

馬拉最大問題係馬來族至上加伊斯蘭教

已封鎖會員 金妹強

認同嘅，但最好識英文嘅同時識埋當地語言

以前堅有
因為當日我就係現場！

唔食得豬肉？

食得 冇話唔俾食豬肉
但回教國家真係不了 信唔過

都可能係架，剩係見過一個嘅passport,咁岩佢個名日文有 都唔洗改
另外好多支那人都寧願永住 話冇左戶籍係支那好煩

點解回教國家信唔過既，唔明

你有冇見邊個回教國家係發達同民主

鬼佬癲在真係會移民/殖民去落後國家